<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Portfólio de Projetos | Data Science on Home</title>
    <link>https://dsrodrigoa.github.io/</link>
    <description>Recent content in Portfólio de Projetos | Data Science on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://dsrodrigoa.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Contato</title>
      <link>https://dsrodrigoa.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dsrodrigoa.github.io/contact/</guid>
      <description>Encontre-me nas redes sociais:                                                            Entre em contato por e-mail:                </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projeto 01: Data Mining - Market Basket Analysis</title>
      <link>https://dsrodrigoa.github.io/post/project-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dsrodrigoa.github.io/post/project-1/</guid>
      <description>Estudando e antecipando o comportamento do cliente. A modelagem do comportamento do cliente sempre foi - e sempre será - uma das inteligências mais buscadas por empresas que visam aumentar suas vendas, sua lucratividade e, especialmente, sua acertividade em relação ao que oferecer em suas prateleias, sejam elas físicas ou online.
As Regras de Associação (ou Association Rules), veio para ajudar nessa modelagem e tentar prever o comportamento de compra do cliente por meio dos dados transacionais da empresa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projeto 02 - Machine Learning - Customer Churn</title>
      <link>https://dsrodrigoa.github.io/post/project-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dsrodrigoa.github.io/post/project-2/</guid>
      <description>Customer Churn - Retenção/Perda de Clientes O índice &amp;lsquo;churn&amp;rsquo;, é o índice que mede a saída de clientes ou materiais mediante à um período. O churn, conhecido também como &amp;lsquo;índice de atrito&amp;rsquo;, diz respeito à saída de clientes de uma empresa, e como consequência, perda de receita.
Normalmente, o churn é registrado em uma base de dados de cadastro de clientes, relacionando o tempo de permanência de um determinado cliente com outros fatores que podem - ou não - acarretar sua saída ou abandono de serviço.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projeto 03 - Goiás Market - Business Intelligence - Data Warehouse</title>
      <link>https://dsrodrigoa.github.io/post/project-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dsrodrigoa.github.io/post/project-3/</guid>
      <description>Business Intelligence - Goiás Market O Business Intelligence, ou BI, é um importante conceito de gerenciamento de dados que deve ser considerado na gestão de uma empresa. Os dados gerados podem ser considerados um dos ativos mais valiosos para os negócios, com uma cultura data-driven como vantagem competitiva.
O BI não é apenas uma ferramenta, mas um conjunto de métodos que gerencia os dados e metadados gerados em uma empresa, muitas vezes em um banco de dados transacional, e que ficam armazenados como forma de histórico, em bancos OLTP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projeto 04 - Goiás Market - Data Science - Integração com Python e Análise Exploratória de Dados</title>
      <link>https://dsrodrigoa.github.io/post/project-4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dsrodrigoa.github.io/post/project-4/</guid>
      <description>Data Science - Python &amp;amp; SQL - Goiás Market O Python é uma linguagem de programação extremamente versátil. Suas bibliotecas expandem ainda mais os seus limites e aplicações.
Para este projeto, integraremos o Python ao SQL Server a fim de se obter dados diratemente do Data Warehouse criado previamente e criamos os pipelines de dados necessários para criação de modelos de machine learning e data mining.
Dessa forma, pode-se beneficiar ao máximo da rica disponibilidade dos dados armazenados no Data Warehouse e gerar insights valiosos através de Analytics, Machine Learning e Data Mining.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem Sou</title>
      <link>https://dsrodrigoa.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dsrodrigoa.github.io/about/</guid>
      <description>Comecei minha carreira como Técnico Químico na Ambev, onde atuei por quase 10 anos. Como técnico Sênior e além da rotina analítica habitual, trabalhei em diversos projetos da área de Qualidade Assegurada e áreas relacionadas. Além do Controle de Qualidade, pude trabalhar com Análise Aplicada para controle de processos e equipamentos de medição, gestão do plano de manutenção e calibração de equipamentos de toda a planta industrial. Atuei também na digestão de dados de Marketing para melhoria de resultados e reversão de KPI&amp;rsquo;s negativos, buscando sanar falhas internas de processo para melhoria contínua.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
