<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projetos on Home</title>
    <link>https://dsrodrigoa.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Projetos on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://dsrodrigoa.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Projeto 01: Data Mining - Market Basket Analysis</title>
      <link>https://dsrodrigoa.github.io/post/project-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dsrodrigoa.github.io/post/project-1/</guid>
      <description>Estudando e antecipando o comportamento do cliente. A modelagem do comportamento do cliente sempre foi - e sempre será - uma das inteligências mais buscadas por empresas que visam aumentar suas vendas, sua lucratividade e, especialmente, sua acertividade em relação ao que oferecer em suas prateleias, sejam elas físicas ou online.
As Regras de Associação (ou Association Rules), veio para ajudar nessa modelagem e tentar prever o comportamento de compra do cliente por meio dos dados transacionais da empresa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projeto 02 - Machine Learning - Customer Churn</title>
      <link>https://dsrodrigoa.github.io/post/project-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dsrodrigoa.github.io/post/project-2/</guid>
      <description>Customer Churn - Retenção/Perda de Clientes O índice &amp;lsquo;churn&amp;rsquo;, é o índice que mede a saída de clientes ou materiais mediante à um período. O churn, conhecido também como &amp;lsquo;índice de atrito&amp;rsquo;, diz respeito à saída de clientes de uma empresa, e como consequência, perda de receita.
Normalmente, o churn é registrado em uma base de dados de cadastro de clientes, relacionando o tempo de permanência de um determinado cliente com outros fatores que podem - ou não - acarretar sua saída ou abandono de serviço.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projeto 03 - Business Intelligence - Data Warehouse - Goiás Market</title>
      <link>https://dsrodrigoa.github.io/post/project-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dsrodrigoa.github.io/post/project-3/</guid>
      <description>Business Intelligence - Goiás Market O Business Intelligence, ou BI, é um importante conceito de gerenciamento de dados que deve ser considerado na gestão de uma empresa. Os dados gerados podem ser considerados um dos ativos mais valiosos para os negócios, com uma cultura data-driven como vantagem competitiva.
O BI não é apenas uma ferramenta, mas um conjunto de métodos que gerencia os dados e metadados gerados em uma empresa, muitas vezes em um banco de dados transacional, e que ficam armazenados como forma de histórico, em bancos OLTP.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
